**獨聯體國家足球隊**是[獨立國家聯合體的足球代表隊](../Page/獨立國家聯合體.md "wikilink")。1992年由15個前蘇聯加盟共和國中的12個共和國組成，代替前[蘇聯國家足球隊的地位](../Page/蘇聯國家足球隊.md "wikilink")。1991年11月，蘇聯隊遁[1992年歐洲國家盃外圍賽取得](../Page/1992年歐洲國家盃外圍賽.md "wikilink")[決賽週參賽資格](../Page/1992年歐洲國家盃.md "wikilink")。但年底蘇聯正式解體，於是由15個前蘇聯加盟共和國中的12個共和國，[愛沙尼亞](../Page/愛沙尼亞.md "wikilink")、[拉脫維亞](../Page/拉脫維亞.md "wikilink")、[立陶宛除外](../Page/立陶宛.md "wikilink")，組成獨聯體隊參加國際足球賽事。貝多芬的第9號交響曲被採納為隊歌。

## 前蘇聯加盟共和國國家隊

### 獨聯體成員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亞美尼亞國家足球隊.md" title="wikilink">國家隊</a></p></td>
<td><p>歐洲足協</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿塞拜疆國家足球隊.md" title="wikilink">國家隊</a></p></td>
<td><p>歐洲足協</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/白俄羅斯國家足球隊.md" title="wikilink">國家隊</a></p></td>
<td><p>歐洲足協</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/格魯吉亞國家足球隊.md" title="wikilink">國家隊</a></p></td>
<td><p>歐洲足協</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/哈薩克國家足球隊.md" title="wikilink">國家隊</a></p></td>
<td><p>歐洲足協 (1992年-2002年為<a href="../Page/亞洲足協.md" title="wikilink">亞洲足協成員</a>)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/吉爾吉斯國家足球隊.md" title="wikilink">國家隊</a></p></td>
<td><p>亞洲足協</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/摩爾多瓦國家足球隊.md" title="wikilink">國家隊</a></p></td>
<td><p>歐洲足協</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/俄羅斯國家足球隊.md" title="wikilink">國家隊</a></p></td>
<td><p>歐洲足協</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/塔吉克國家足球隊.md" title="wikilink">國家隊</a></p></td>
<td><p>亞洲足協</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/土庫曼國家足球隊.md" title="wikilink">國家隊</a></p></td>
<td><p>亞洲足協</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/烏克蘭國家足球隊.md" title="wikilink">國家隊</a></p></td>
<td><p>歐洲足協</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/烏茲別克國家足球隊.md" title="wikilink">國家隊</a></p></td>
<td><p>亞洲足協</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 非獨聯體成員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/愛沙尼亞國家足球隊.md" title="wikilink">國家隊</a></p></td>
<td><p>歐洲足協</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/拉脫維亞國家足球隊.md" title="wikilink">國家隊</a></p></td>
<td><p>歐洲足協</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/立陶宛國家足球隊.md" title="wikilink">國家隊</a></p></td>
<td><p>歐洲足協</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 歐洲國家盃成績

  - [1992年](../Page/1992年歐洲國家盃.md "wikilink") - 第一圈

## 注釋

<references />

## 外部連結

  - [USSR National Football
    Team](http://www.rusteam.permian.ru/history/1992.html) (俄語)

[Category:俄羅斯足球](../Category/俄羅斯足球.md "wikilink")
[Category:过去的国家足球队](../Category/过去的国家足球队.md "wikilink")
[Category:独立国家联合体](../Category/独立国家联合体.md "wikilink")